\input{preamble}
\usepackage{siunitx}

\begin{document}
	\section*{Exercice 2.4}%
	\label{sec:exercice_2_4}

	Nous avons vu que le plongeur subit une pression $P$ de environ $\SI{5.9}{\bar}$.

	%
	%\begin{itemize}
		%\item Le plongeur subit une pression $P$ de environ $\SI{5.9}{\bar}$
		%\item La surface de la poitrine du plongeur est de $0.5 m^2$
		%\item La force exercée sur la poitrine du plongeur est de $2.5\times 10^5$ N
	%\end{itemize}

	Nous nous demandons à quelle pression l'air doit être délivré au plongeur.

	Pour que le plongeur ne soit pas affecté, 
	%la force interne doit être de norme égale et de sens opposé à la force externe. 
	la pression interne doit être égale à la pression externe.

	On sait que la pression à l'intérieur de la poitrine à l'air libre est égale à
	$P_0 \approx \SI{1}{\bar} $ .

	L'air doit donc être être délivré à $5.9 - 1 = \SI{4.9}{\bar} $ 

	\includepdf[pages=-]{Damien/3-3.pdf}

	\section*{Exercice 4}%
	\label{sec:exercice_4}
	
	\subsection*{4.1}
	
	On sait que la différence de pression à gauche sur $h$ sera égale à la différence de
	pression à droite sur $h_0$

	On en déduit qu'à la profondeur $h$ :
	\begin{align*}
		&\rho g h =  \rho_0 g h_0 \\
		\iff& \rho = \rho_0 \frac{h_0}{h}
	\end{align*}
		
	\subsection*{4.2}%
	
	On applique la formule :
	\begin{align*}
		\rho &= \rho_0 \frac{h_0}{h} \\
		&= 1 \times \frac{24}{32} \\
		&= \SI{0.75}{\cm^3\per\liter}
	\end{align*}

	\includepdf[pages=-]{Damien/5.pdf}
\end{document}
